# form présentation

On va voir comment on crée des formulaire.Dans le terminal tapé:

![form](img/form.PNG)
On a a mis form comme nom de module pour l'exemple.

On rajoute formulaire dans le menu.

![form2](img/form2.PNG)

On dit a angular que l'on va avoir de sont gestionnaire de formulaire en faisant l'import de `ReactiveFormModule`:

![form3](img/form3.PNG)

Le `ReactiveFormModule` vient avec un outil qui s'appel `formBuilder`

On peut l' appelé fb et on le déclare grace ac myForme, `FormGroup` c'est le type fourni par angular,les formulaire on des methodes
spéciale et grace a ces types on pouvoir accéder a ces methodes.

![form4](img/form4.PNG) 

Ensuite on construi le formulaire dans le `ngOnInit` et on y décrit sa future forme grace a un ojet javascipt   
On met `group` car on peut mettre les formulaires en groupe, et on y met des clé et valeur
On commence par mettre des tableaux vides.Puis on y met toujour la valeur par defaut: `null`,puis on y met un deuxieme
un tableaux 

![array](img/array.PNG)

![valeur](img/valeur.PNG)

On peut aussi y mettre des valeur par defaut ou des string vides

Ensuite ont crée le formulaire dans html.Angular va savoir  

![lier](img/lier.PNG)
cela permet de liée le formulaire a l'objet qui est dans ngOnInit.Dans l'objet chaque clé est un input.Dans le html chaque 
input est dans un label.

Le troisiéme est une checkbox : une case a coché.

Ensuite il faut lier les input avec l'objet dans ngOnInit et chaque clé a sont formecontrol

![box](img/box.PNG)

![box](img/box2.PNG)

On crer un bouton envoyer et faire une fonction pour ca.

**Quand on met des crochet c'est pour inserer des infos et les parenthéses c'est pour déclencher une action**

![send](img/send.PNG)

![t](img/t.PNG)

![f](img/f.PNG)
